**勒曼醫院**（又名**勒曼療養院**，英文為**Lukual Mental
Hospital**）是[科幻小说](../Page/科幻小说.md "wikilink")《[衛斯理系列](../Page/衛斯理系列.md "wikilink")》中的一家虛構醫院，最初出現在《[後備](../Page/後備.md "wikilink")》的故事中，是集医疗、教学、科研、複製技術于一体的综合医疗机构，也是最早研發複製技術的醫院。

## 歷史

1866年10月8日，一群有[通靈經驗的](../Page/通靈.md "wikilink")[醫生在](../Page/醫生.md "wikilink")[瑞士南部的勒曼鎮創立勒曼療養院](../Page/瑞士.md "wikilink")。

1879年12月34日，勒曼醫院開始收納第一個[外星人醫生](../Page/外星人.md "wikilink")。

1911年5月16日，勒曼療養院有病床60张，初步形成规模。

1928年，一名重傷的外星人降落在勒曼醫院門前，該外星人復原後帶來前所未有的技術。

1980年，一名[冒險家](../Page/冒險家.md "wikilink")[衛斯理發現醫院藏有複製人](../Page/衛斯理.md "wikilink")，把事件記述在《[後備](../Page/後備.md "wikilink")》一書中。醫院因此被迫由瑞士搬到[格陵蘭冰層之下](../Page/格陵蘭.md "wikilink")。

## 現狀

目前，勒曼醫院佔地面積達135[公頃](../Page/公頃.md "wikilink")，有醫教大樓（10層）、門診大樓（13層）、外科病房大樓（50層）和幹部病房大樓（15層）。醫院有在職業員工1000多人，當中只有13人為最高層（有不少人懷疑其中至少一半是[外星人](../Page/外星人.md "wikilink")）。醫院學科齊全，設有57個臨床醫技科室，病床累計2000張，有完備的先進醫療儀器設備。曾為多位富豪及權貴作出複製人而令他們有「完美的捐贈器官」而不致罹患重病。\[1\]

現在，勒曼醫院已搬到[德國一個細小的小鎮](../Page/德國.md "wikilink")，因為怕[複製人的技術會影響到當地人](../Page/複製人.md "wikilink")，曾封鎖醫院十一個月才再次開診。

後來因為外星科技太發達，原先創立勒曼醫院的人，現在已淪為[跑龍套的角色](../Page/龍套.md "wikilink")。

另外，勒曼醫院為[衛斯理系列中最富有的組織](../Page/衛斯理系列.md "wikilink")，由於他們的複雜科技使不少富豪及軍政界領袖得到再生，因而使勒曼醫院得到巨大的收入。在《[解開密碼](../Page/解開密碼.md "wikilink")》一書，衛斯理就提到[地球三分一的財富都由勒曼醫院所有](../Page/地球.md "wikilink")。

## 地理位置

[格陵蘭](../Page/格陵蘭.md "wikilink")[冰層之下](../Page/冰層.md "wikilink")。

## 注释

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 外部連結

  - [勒曼醫院位置圖](http://yehleehwa.net/wes.php?CPATH=07_03)

[Category:衛斯理系列](../Category/衛斯理系列.md "wikilink")
[Category:虛構地方](../Category/虛構地方.md "wikilink")

1.